<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx14.dtd"><tmx version="1.4"><header creationtool="Olifant" creationtoolversion="3.0.8.0" datatype="unkown" segtype="paragraph" adminlang="EN-US" srclang="en_US" o-tmf="Olifant" creationdate="20120124T163248Z" creationid="Pierre Bernassau" changedate="20120124T163330Z" changeid="Pierre Bernassau"/><body><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>Determine whether the derecognition principles below are applied to a part or all of an asset (or group of similar assets) [Paragraph 16]</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>Déterminer si les principes de décomptabilisation ci-dessous s’appliquent à tout ou partie d’un actif (ou d’un groupe d’actifs similaires) [Paragraphe 16]</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>If an entity applies the Standard for a period beginning before 1 January 2005, it shall disclose that fact.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>Si une entité applique la présente Norme pour une période ouverte avant le 1er janvier 2005, elle doit l’indiquer.</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>This Standard supersedes IAS 33 Earnings Per Share (issued in 1997).</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>La présente Norme annule et remplace IAS 33 Résultat par action (émise en 1997).</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>This Standard supersedes SIC24 Earnings Per Share—Financial Instruments and Other Contracts that May Be Settled in Shares.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>La présente Norme annule et remplace également SIC-24 Résultat par action—Instruments financiers et autres contrats qui peuvent être réglés en actions.</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>The issue of ordinary shares at the time of exercise or conversion of potential ordinary shares does not usually give rise to a bonus element.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>L’émission d’actions ordinaires au moment de l’exercice ou de la conversion d’actions ordinaires potentielles ne donne habituellement pas naissance à un élément gratuit.</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>This is because the potential ordinary shares are usually issued for full value, resulting in a proportionate change in the resources available to the entity.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>C’est essentiellement dû au fait que les actions ordinaires potentielles sont habituellement émises pour leur pleine valeur, ce qui donne lieu à une variation proportionnelle des ressources disponibles pour l’entité.</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>In a rights issue, however, the exercise price is often less than the fair value of the shares.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>Dans une émission de droits, cependant, le prix d’exercice est souvent inférieur à la juste valeur des actions.</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>Therefore, as noted in paragraph 27(b), such a rights issue includes a bonus element.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>Par conséquent, comme indiqué au paragraphe 27(b), une telle émission de droits inclut un élément gratuit.</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>If a rights issue is offered to all existing shareholders, the number of ordinary shares to be used in calculating basic and diluted earnings per share for all periods before the rights issue is the number of ordinary shares outstanding before the issue, multiplied by the following factor:</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>Si une émission de droits est offerte à tous les actionnaires existants, le nombre d’actions ordinaires à prendre en compte dans le calcul du résultat de base et dilué par action pour toutes les périodes antérieures à l’émission de droits est le nombre d’actions ordinaires en circulation avant cette émission, multiplié par le facteur suivant :</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>The Standard also replaces SIC24 Earnings Per Share—Financial Instruments and Other Contracts that May Be Settled in Shares.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>La Norme remplace également SIC-24 Résultat par action—Instruments financiers et autres contrats qui peuvent être réglés en actions</seg></tuv></tu><tu><tuv xml:lang="en_US"><seg>This Standard supersedes SIC-24 Earnings Per Share—Financial Instruments and Other Contracts that May Be Settled in Shares.</seg></tuv><tuv xml:lang="fr_FR"><seg>La présente Norme annule et remplace également SIC-24 Résultat par action – Instruments financiers et autres contrats pouvant être réglés en actions.</seg></tuv></tu></body></tmx>
